\section{Множество(set)}

Это последний тип данных, который мы рассмотрим сегодня. Скорее всего, вы все ранее наблюдали множества на уроках математики. Например, множества чисел:

\begin{figure}[ht]
	\includegraphics[width=250px,height=250px]{./src/chapter7/assets/imgs/2}
	\centering
\end{figure}

Множества оформляются также, как кортежи и списки, но скобки в этот раз фигурные (``{}'').

Основная отличительная черта множества от списка и кортежа - это то, что каждый элемент в множестве обязан быть уникальным, иначе он будет исключён из множества. Например, рассмотрим следующий код:

\begin{minted}{python}
l = {1, 2, 3, 3} # Множество(set)
	
print(l)
\end{minted}

Вы могли подумать, что вывод в консоль будет: {1, 2, 3, 3}, но это не так. На экране вы увидите {1, 2, 3} - это связано, как раз с тем, что множества содержат только уникальные значения!

Стоит так же понимать, что множества не являются упорядоченной последовательностью. Доказать это очень просто, например:

\begin{minted}{python}
l = {1, 4, 3, 2}

print(l)
\end{minted}

Вывод будет {1, 2, 3, 4} - это значит, что множество автоматически отсортировало свои элементы, таким образом, если мы напишем:
\begin{minted}{python}
	print(l[1])
\end{minted}

Получим не 4, как мы могли ожидать, если бы использовали упорядоченные последовательности данных (кортежи, списки и т.д.), мы получим 2.

Множества являются изменяемыми, то есть добавить или удалить элементы из них можно. Вот пример добавления:
\begin{minted}{python}
l = {1, 3, 4}

l.add(5)

print(l)
\end{minted}

Будет выведено {1, 3, 4, 5}. Если бы мы написали так:
\begin{minted}{python}
l = {1, 3, 4}

l.add(2)

print(l)
\end{minted}

Мы бы увидели {1, 2, 3, 4}, так как следует понимать, что add - это не append у списков, вы добавляете элемент не в конец последовательности, а просто его добавляете. Остальные методы связанные с множествами вы сможете найти в таблице \hyperref[set_methods]{\ref*{set_methods}}.